Posiciones distendidas (mano abierta) y contraídas (mano cerrada) (figura \ref{exDistContr}):

\lilyfigure{H}{Ex_distcontr}{Posiciones distendidas y contraídas}{exDistContr}

\begin{itemize}
\item Sensación localizada en el centro de la palma.
\item Localizar el esfuerzo en la mano, no en los dedos.
\end{itemize}

